{
    "question": "Pak Ketut akan membangun rumah\u00a0diatas sebidang tanah berbentuk persegi panjang yang panjangnya 30 m dan lebarnya (2y+1) m. Jika luas tanah pak Ketuttidak lebih dari 150\u00a0m2: \u00a0 \u00a0 A. Berapakah lebar tanah pak Ketut yang paling besar? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B. Biaya untuk membangun 1m2 dibutuhkan uang empat setengah juta rupiah, berapakah biaya maksimal yg harus disediakan pak Ketut jika seluruh tanahnya dibangun?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.2y+1.30=150<br>2y+1=150;30<br>2y=5-4<br>y=4:2<br>y=2<br>jadi, 2.2+1=4+1=5cm<br><br>b.150m2x4.500.000=675.000.000<br><br>selesai:) jgn lupa terima kasih nya:)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-cotoh-himpunan-sama-dan-contoh-contoh-himpuna-ekuivalen-905",
            "question": "Contoh cotoh himpunan sama dan contoh contoh himpuna ekuivalen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dua himpunan dikatakan Ekuivalen apabila jumlah anggota kedua himpunan itu sama tetapi bendanya ada yang tidak sama<br>Contoh : P = { a, I, u, e, o } ; Q = { 1, 2, 3, 4, 5 }<br>Kedua\n himpunan P dan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-2-jenis-kopi-masing-masing-sebanyak-18kg-740",
            "question": "Seorang pedagang membeli 2 jenis kopi masing-masing sebanyak 18kg dengan harga Rp 3.500 per kg dan 12 kg dengan harga Rp 3.000 per kg. kedua jenis kopi kemudian dicampur menjadi satu dan dijual dengan harga Rp 3.200 per kg. pedagang kopi tersebut akan mengalami ...    a. Rugi Rp 3.000 per kg \r\nb. Rugi Rp 3.000 \r\nc. Untung Rp 200 per kg\r\nd. Untung Rp 5.000 \r\n\r\ntolong bantu saya ya! dengan caranya Terima Kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kopi 1 = 18 x 3.500 = 63.000<br>kopi 2 = 12 x 3.000 = 36.000<br>maka total nya 99.000 <br><br>kopi 1 di campur kopi 2 = 30kg x 3.200 = 96.000<br><br>maka 96.000 - 99.000 = - 3000<br>maka rugi 3.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-daerah-area-pertanian-berbentuk-persegi-panjang-dengan-panj-449",
            "question": "suatu daerah area pertanian berbentuk persegi panjang dengan panjang 7 cm dan lebar 4 cm jika skala yang digunakan 1 : 100.000, berapakah luas sebenarnya area pertanian tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=7x4=28<br>28x100.000=2.800.000cm atau 28km<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Luas=7cm\u00d74cm=28cm<br>Skala=28cm\u00d71/100.000<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =28cm\u00d7100.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =2.800.000cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 =28km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yg-melalui-titik-a-15dan-tegak-lurus-garis-y-472",
            "question": "Persamaan garis yg melalui titik A(-1,5)dan tegak lurus garis y =1/4X-3 adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y=1/4x-3, 1/4x-y-3=0<br>m= -a/b<br>-1/4/-1= 1/4<br>y-y1= M(x-x1)<br>y+1= 1/4(X-1/4)<br>y+1=1/4x-1/16<br>1/4x-y-1 1/16 (dikali 16)<br>4x-16y-17<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]y=\\frac{1}{4}x-3 \\rightarrow m_1=\\frac{1}{4}\\\\\nagar\\ tegak\\ lurus\\, maka\\ m_1.m_2=-1\\\\\n\\frac{1}{4}m_2=-1\\\\\nm_2=-4\\\\\npersamaan\\ yg\\ tegak\\ lurus\\ garis\\ y=\\frac{1}{4}x-3\\ dan\\ melalui\\ A(-1,5)\\\\\ny-y_1=m(x-x_1)\\\\\ny-5=(-4)(x-(-1))\\\\\ny=-4x-4+5\\\\\n4x+y=1[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-segi-empat-tali-busur-102",
            "question": "Bagaimana mencari segi empat tali busur?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencari Luas Segiempat Talibusur menggunakan Rumus\u00a0Brahmagupta\n\t\n\t\t<span>Sekitar abad ke tujuh Masehi, dalam Geometri Euclidean,\u00a0 Brahmagupta,\n seorang matematikawan asal India menemukan Rumus untuk mencari luas \nsegiempat talibusur yang telah diketahui panjang sisi-sisinya dan \nbeberapa sudutnya.</span>\n\n\nRumus Umum:\n<span>Jika diketahui segiempat talibusur memiliki sisi-sisi , , , dan  serta setengah keliling , maka luas segiempat tali busur  dapat dinyatakan dengan</span>\n\n<span>.</span>\nBukti:\n<span>Salah satu metode sederhana untuk membuktikannya adalah dengan memanfaatkan trigonometri. Misalkan dalam segiempat talibusur  (Lihat ilustrasi berikut)<span>, </span>merupakan titik sudut antara  dan , , merupakan titik sudut antara  dengan , dan  merupakan diagonal yang menghubungkan kedua sudut yang lain.</span>\n\n<span>Karena , diperoleh:</span>\n<span> dan </span>\n<span>Dengan menggunakan Aturan Cosinus,</span>\n\n\u00a0 yang mana dapat diperoleh:\n\nPerhatikan pula bahwa Luas segiempat talibusur:\n<span>,</span>\ndari sini kita juga memperoleh:\n<span>Dengan mengkuadratkan  dan  kemudian dijumlahkan, akan diperoleh</span>\n\nyang dapat disederhanakan menjadi\n<span>Tentunya kita sudah tahu bahwa . dengan mengaplikasikan identitas ini berkali-kali akan diperoleh:</span>\n<span>Dimana </span>\nBagi dengan 16, kemudian ambil akar kuadrat dari masing-masing ruas diperoleh :\n<span>Bentuk spesial rumus ini adalah saat  yang mengakibatkan segiempat talibusur ini merupakan suatu segitiga yang memiliki sisi-sisi , , , dan setengah keliling , dengan luas:</span>\n<span>yang terkenal dengan nama Rumus Heron.</span>\nRumus Brahmagupta sendiri dapat diperluas untuk segiempat yang bukan merupakan segiempat talibusur\n<span>di mana  merupakan jumlah dua buah sudut yang berlawanan. Pada segiempat talibusur, karena jumlah kedua sudut yang berlawanan , maka .</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-3x2-12-651",
            "question": "Faktor dari\u00a0 3x\u00b2 -12 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3x^2 -12<br>= 3 ( x^2 - 4)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "64-pangakat-1spertiga-466",
            "question": "64 pangakat -1spertiga =?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{- \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>[tex]4^{3^{- \\frac{1}{3} } } [/tex]<br><br>maka jwbnya\u00a0  [tex] 4^{-1} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a064 pangkat -1sepertiga = 8pangkat -6<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-setiap-pertidaksamaan-berikut-ini-23-x-739",
            "question": "Tentukan penyelesaian setiap pertidaksamaan berikut ini :\r\n2/3 x - 1/6 &gt; 3/4 x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/3x-1/6&gt;3/4x<br>2/3x-3/4x&gt;1/6<br>8x-9x&gt;2<br>-x&gt;2<br>x&lt;-2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2/3 x - 1/6 &gt; 2/4 x<br>= 4x-1/6 ? 3x/4<br>= 4 (4x-1) &gt; 6 (3x)<br>= 16x - 4 &gt; 18x<br>= 16x - 18x &gt; 4<br>= -2x &gt; 4<br>= 2x &lt; -4<br>= x &lt; -2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-jari-jari-lingkaran-jika-diketahui-kelilingnya-292",
            "question": "Cara menghitung jari jari lingkaran jika diketahui kelilingnya ?\u00a0    Mohon bantuannya kalo ada sama penyelesaian nya\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2r = d<br><br>K =\u00a0\u03c0.d<br>d = K/\u03c0<br><br>atau r = k/2\u03c0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-dan-b-pada-peta-5-cm-peta-itu-berskala-1-120000-788",
            "question": "Jarak kota A dan B pada peta 5 cm. Peta itu berskala 1 : 1.200.000. Amir dengan mengendarai sepeda motor berangkat dari kota A pukul 06.45 dengan kecepatan 45 km perjam.    Di tengah jalan berhenti selama 1/4 jam. Pukul berapa amir tiba di kota B ??\r\n\r\nTolong d jawab y,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JS = 5 / 1 :1.200.000 =5 x 1.200.000 =6.000.000 cm = 60 km<br>W = JS / K <br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 60 / 45 = 1,3 = 1.20<br>06.45 + 1.15 = 8.00 + 1.20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8.20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}